%%%%%%%%%%%%%%%% Languages and coding %%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

%%%%%%%%%%%%%%%% Formats %%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage{authblk} % To get affiliation

%%%%%%%%%%%%%%%% Fonts %%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[osf,sc]{mathpazo} % palatino font
\usepackage{eulervm} % Euler math font

%%%%%%%%%%%%%%%% Colors %%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[dvipsnames]{xcolor} % Pour avoir les noms de couleurs

%%%%%%%%%%%%%%%% Maths %%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{amsmath,amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{bm}
\usepackage{dsfont,pifont}
\usepackage{stmaryrd}

%%%%%%%%%%%%%%%% Tables %%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{booktabs,multirow}
\usepackage{subfig}

%%%%%%%%%%%%%%%% Bibliographie %%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{natbib}

%%%%%%%%%%%%%%%% Algorithms %%%%%%%%%%%%%%%%

% Should be loaded *after* natbib
\usepackage{algorithm2e}

%%%%%%%%%%%%%%%% Hyperref %%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{LinkColor}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{CiteColor}{rgb}{0.5,0,0}

\usepackage{url}
\usepackage[backref=page]{hyperref}
\hypersetup {
	pdftitle=XXX,
	pdfauthor=Nicolas Pécheux, 
	pdfsubject=XXX, % subject of the document
	pdftoolbar=true, % toolbar shown
       	bookmarksopen=true, % bookmarks shown
	pdfmenubar=true, % menubar shown
	pdfhighlight=/O, % effect of clicking on a link
	colorlinks=true, % couleurs sur les liens hypertextes
	pdfpagemode=UseNone, % aucun mode de page
	pdfpagelayout=SinglePage, % ouverture en simple page
	pdffitwindow=true, %pages ouvertes entierement dans toute la fenetre
	linkcolor=LinkColor, % couleur des liens hypertextes internes
	citecolor=CiteColor, % couleur des liens pour les citations
	urlcolor=CiteColor, % couleur des liens pour les url
}

\newcommand{\myfontbackref}[1]{       
  \hspace*{\fill} \mbox{\textit {\small #1}}
}
%pour gérer les backref dans la bibliographie
\renewcommand*{\backref}[1]{}
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{%
  \ifcase #1 \myfontbackref{[Not cited]}
  \or \myfontbackref{[Cited on page #2]}
  \else \myfontbackref{[Cited on pages #2]}
    \fi
}
\renewcommand*{\backreftwosep}{ and~}
\renewcommand*{\backreflastsep}{, and~}
  
%%%%%%%%%%%%%%%% Todo, notes and comments %%%%%%%%%%%%%%%%
  
%\usepackage[disable]{todonotes}
\usepackage{todonotes}

\usepackage{framed}  % pour faire des cadres de commentaires
\usepackage{comment}
